---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ඉස්ලාමයේ කාන්තාවන්ගේ තත්වය කුමක්ද?
date: 2024-11-19
description: මුස්ලිම් කාන්තාවන්ට දේපළ හිමිකර ගැනීමටත්, මුදල් ඉපයීමටත්, වියදම් කිරීමටත් අයිතියක් ඇත. ඉස්ලාම් දහම පිරිමින් දිරිමත් කරන්නේ කාන්තාවන්ට හොඳින් සලකන ලෙසයි.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-13.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 583845
---

ඉස්ලාම් ස්ත්‍රියක් දකින්නේ, තනිකඩ හෝ විවාහක වුවත්, ඇය කෙරෙහි කිසිදු භාරකාරත්වයක් නොමැතිව (ඒ ඇගේ පියා, ස්වාමිපුරුෂයා හෝ වෙනත් අයෙකු වේවා) ඇයගේ දේපළ සහ ඉපැයීම් අයිති කර ගැනීමට සහ බැහැර කිරීමට අයිතිය ඇති තනි පුද්ගලයෙකු ලෙසය. ඇයට මිලදී ගැනීමට සහ විකිණීමට, තෑගි දීමට සහ පුණ්‍ය කටයුතු කිරීමට අයිතියක් ඇති අතර ඇයගේ මුදල් ඇය කැමති පරිදි වියදම් කළ හැකිය. විවාහ දෑවැද්දක් මනාලයා විසින් මනාලියට දෙනු ලබන්නේ ඇයගේ පුද්ගලික භාවිතය සඳහා වන අතර, ඇය තම ස්වාමිපුරුෂයාගේ වාසගම ගන්නවාට වඩා තම පවුලේ නම තබා ගනී.

මුහම්මද් නබිතුමා {{ $page->pbuh() }} පැවසූ පරිදි තම බිරිඳට හොඳින් සැලකීමට ඉස්ලාම් ස්වාමිපුරුෂයා දිරිමත් කරයි.

{{ $page->hadith('ibnmajah:1977') }}

ඉස්ලාමයේ මව්වරුන්ට ඉතා ගෞරවයෙන් සලකනු ලැබේ. ඔවුන්ට හොඳම ආකාරයෙන් සැලකීම ඉස්ලාම් නිර්දේශ කරයි.

{{ $page->hadith('bukhari:5971') }}
